Claro! Aqui está um exemplo de um código complexo em Haskell que implementa o algoritmo de ordenação merge sort:

```haskell
mergeSort :: Ord a => [a] -> [a]
mergeSort [] = []
mergeSort [x] = [x]
mergeSort xs = merge (mergeSort firstHalf) (mergeSort secondHalf)
  where
    split xs = splitAt (length xs `div` 2) xs
    (firstHalf, secondHalf) = split xs
    merge [] ys = ys
    merge xs [] = xs
    merge (x:xs) (y:ys)
      | x <= y = x : merge xs (y:ys)
      | otherwise = y : merge (x:xs) ys
```

Este código implementa uma função `mergeSort` que recebe uma lista de elementos ordenáveis e retorna a lista ordenada usando o algoritmo de merge sort.

O merge sort é um algoritmo de ordenação eficiente que divide a lista em duas metades, ordena cada metade separadamente e, em seguida, mescla as duas metades ordenadas em uma única lista ordenada.

O código começa com três casos base: se a lista estiver vazia, retorna uma lista vazia; se a lista tiver apenas um elemento, retorna a própria lista; caso contrário, divide a lista em duas metades.

A função `split` é usada para dividir a lista em duas metades, usando a função `splitAt` do Haskell.

Em seguida, as duas metades são ordenadas recursivamente usando a função `mergeSort`.

A função `merge` é usada para mesclar as duas metades ordenadas em uma única lista ordenada. Ela compara o primeiro elemento de cada lista e adiciona o menor elemento à nova lista, continuando a mesclar recursivamente o restante das listas.

Por fim, a função `mergeSort` é chamada novamente para ordenar as duas metades e mesclá-las em uma única lista ordenada.

Espero que este exemplo tenha sido útil!